# Тестовое задание

## Установка

##### Основное и дополнительное задание чистая установка

Создание баз

`php artisaan migrate`

Наполнение тестовыми данными, генерация токенов

``php artisan db:seed``

> при дополнительном задании создаст и выдаст списком токены для всех пользователей имеющихся в базе
>
> для проверки необходимо скопировать любой из токенов и использовать его как `Bearer token`

##### Обновление От основного к дополнительному заданию

два варианта

1. Выполнить сброс базы `php artisan migraate:fresh` и выполнить чистую установку
2. обновить базу `php artisan migrate`, 
   добавить пользователей и выполнить генерацию токенов для пользователей `php artisan db:seed UserSeeder`, 
   добавить "владельца" каждому автомобилю `php artisan db:seed UsersCarSeeder`

## Работа с API

Адрес для точки входа `/api/v1.0/entity/` + `сущность` + `/{id?}`

Сущности:

* Марка автомобиля. название сущности `brand`
* Модель автомобиля. Название сущности `variant`
* Автомобиль. Название сущности `car`

В некоторых случаях необходимо указывать `id` записи, при просмотре, редактировании, удалении, а так же при добавлении автомобиля к какому-то варианту

## Примеры работы с API

### Вывод данных

##### Вывод марок автомобилей

Method: `GET`
Url: `/api/v1.0/entity/brand`

Возвращает:

* `id` - идентификатор марки
* `name` - наименование марки
* `meta` - дополнительная информация о сущности

##### Вывод моделей автомобилей

Method: `GET`
Url: `/api/v1.0/entity/variant`

Возвращает:

* `id` - идентификатор модели
* `brand_id` - ID марки
* `name` - наименование модели
* `meta` - дополнительная информация о сущности

##### Вывод автомобилей

> в дополнительном задании требует `Bearer token`

Method: `GET`
Url: `/api/v1.0/entity/car`

Возвращает:

* `meta` - дополнительная информация о сущности
* `id` - идентификатор автомобиля
* `brand_id` - ID марки
* `variant_id` - ID варианта
* `year` - год выпуска
* `mileage` - пробег
* `color` - цвет
* `user_id` - ID пользователя (в дополнительном задании)

##### Вывод подробностей сущностей

Method: `GET`
Url: `/api/v1.0/entity/[сущность]/{id}`

где сущность - `[brand|variant|car]`, `{id}` - id сущности

Возвращает:

* Данные по запрошенной сущности в соответствующем формате

### Ввод / изменение / удаление данных

> в дополнительном задании все операции требуют `Bearer token`

> По заданию данные операции требуется производить только с автомобилями

##### Добавление автомобиля

Method: `POST`
Url: `/api/v1.0/entity/car`

или

Method: `PUT`
Url: `/api/v1.0/entity/variant/{id}`
Authorization: `Bearer token`
Body: json

* `variant_id` - Модель автомобиля. Обязательный. (опускается при добавлении автомобиля через сущность `variant` с явно указанным `id`)
* `brand_id` - Игнорируется. Марка автомобиля берется из модели.
* `user_id` - Игнорируется. Пользователь определяется по токену авторизации.
* `year` - год выпуска. Не обязательный
* `mileage` - пробег. Не обязательный
* `color` - цвет. Не обязательный

Возвращает:

* Данные о созданном автомобиле в соответствующем формате


##### Изменение автомобиля

Method: `PUT`
Url: `/api/v1.0/entity/car/{id}`
Authorization: `Bearer token`
Body: json

* `variant_id` - Модель автомобиля. Обязательный.
* `brand_id` - Игнорируется. Марка автомобиля берется из модели.
* `user_id` - Игнорируется. Пользователь определяется по токену авторизации.
* `year` - год выпуска. Не обязательный
* `mileage` - пробег. Не обязательный
* `color` - цвет. Не обязательный

Возвращает:

* Данные об измененном автомобиле в соответствующем формате

##### Удаление автомобиля

Method: `DELETE`
Url: `/api/v1.0/entity/car/{id}`
Authorization: `Bearer token`
Body: empty

Возвращает:

* Сообщение об успешной операции либо об ошибке в случае ее появления
